樞機主教開第一槍 要習近平為武漢肺炎疫情道歉

武漢肺炎在全球持續延燒，先前美國共和黨眾議員吉姆・班克斯（Jim Banks）日前曾表示應該迫使中國支付美國因疫情造成的負擔和成本，緬甸樞機主教貌波（Charles Maung Bo）也發聲，指中國國家主習進平應向所有人道歉，並註銷其他國家的債務，以支付武漢肺炎所產生的費用。

貌波是亞洲最有份量的天主教高階神職人員之一，目前是亞洲主教團協會（Federation of Asian Bishops' Conferences）主席。天主教權威媒體天亞社、十字架報（Crux）都完整刊登薄茂恩的投書。此為天主教高層在疫情爆發以來對中國政權開的第一槍。

貌波表示，從英國南安普敦大學的流行病學模型發現，如果中國能早一週、兩週或三週採取負責任的行動，全球受病毒感染的人數就會分別減少66%、86%和95%，但因中國的失策引發全球性的蔓延，造成全球數以萬計的人喪生。

他認為，有一個政府對其所做之事和沒做好之事要負主要責任，那就是北京的中共政權。他進一步指出，「是由中共，而非中國人民負責，任何人都不應對中國人進行種族仇恨來應對這場危機。」中國人民是此病毒的首批受害者，並長期以來一直是其專制政權的主要受害者。他們應該獲得我們的同情、團結及支持，須負上責任的，則是中共的打壓、謊言與腐敗。

貌波指出，病毒最初出現時，中國當局壓制相關消息，沒有保護公眾和支援醫生，反而滅了吹哨人的聲音。一旦公開真相，中共就拒絕最初的援助提供。美國疾病控制及預防中心被北京冷待了一個多月，甚至是與中國政權密切合作的世界衛生組織，也遭排拒門外。

他說，值得令人注意的是，中共政權的官方數字大大降低國內的感染規模。同時，中共現在指控美軍製造疫情。謊言與政治宣傳把全球數百萬人的生命置於危險之中。

貌波表示，中共的行為體現了其日益專制的性質，並指出，近來目睹中國嚴厲打壓言論自由，律師、博主、異見人士和公民社運家被圍捕及失蹤。

他強調，透過中共對新冠病毒不人道和不負責任的處理，證明了很多人之前的想法：「這是對世界的一個威脅」。中國作為一個偉大而古老的文明國家，在整個歷史上為世界作出了巨大的貢獻，但是這個政權因著其可恥的過失和打壓，要對今天席捲我們街頭的大流行病負責。

貌波重申，由擁有無上權力的習近平和而非人民所領導的中共政權，要向我們所有人道歉，並就其造成的破壞作出賠償。「它應該註銷其他國家的債務，以支付武漢肺炎所衍生的費用。」為了我們共同的人性，我們務必不懼怕向這政權追究。

Yahoo news

警務人員子女關注組

堅料，原文：

The Chinese regime and its moral culpability for Covid-19

The Chinese Communist Party's repression, lies and corruption are responsible for this global crisis

Cardinal Charles Bo, Yangon
April 2, 2020

⋯⋯But there is one government that has primary responsibility for what it has done and what it has failed to do, and that is the CCP regime in Beijing. Let me be clear — it is the CCP that has been responsible, not the people of China, and no one should respond to this crisis with racial hatred toward the Chinese. Indeed, the Chinese people were the first victims of this virus and have long been the primary victims of their repressive regime. They deserve our sympathy, our solidarity and our support. But it is the repression, the lies and the corruption of the CCP that are responsible.

⋯⋯The Chinese regime led by the all-powerful Xi Jinping and the CCP — not its people — owes us all an apology and compensation for the destruction it has caused. As a minimum, it should write off the debts of other countries to cover the cost of Covid-19. For the sake of our common humanity, we must not be afraid to hold this regime to account. Christians believe, in the words of Paul the Apostle, that we must “rejoice with the truth," for as Jesus says "the truth will set you free.” Truth and freedom are the twin pillars on which all our nations must build surer and stronger foundations.

Cardinal Charles Maung Bo is the archbishop of Yangon in Myanmar and president of the Federation of Asian Bishops’ Conferences.

教宗好快會罷免佢

伯格里奧繼續狂奶
佢會唔會俾人逼推休做第二個榮休教宗

聞到WWW3味道

害死全世界咁多人道歉就算？

而家世界上啲人 群情洶湧指責中共

疫症過後應該會有大量訴訟及要求中共賠償事件

Agger

成個梵蒂岡都自身難保

上帝收佢地皮

可惜佢冇提到香港

世界大戰

留名

陳貌波